**2958. – Scutellaria minor** L. – //Petite toque//. – Plante vivace de 10-30 cm, à peu près glabre, à souche grêle et traçante ; tige grêle, dressée, ordinairement rameuse dès la base ; feuilles de 2-3 cm, courtement pétiolées, ovales ou lancéolées, les supérieures et les moyennes tronquées et presque hastées, entières ou à quelques dents vers la base ; fleurs rosées, petites, unilatérales, axillaires, géminées, écartées en grappe très lâche ; //calice un peu hérissé ; corolle //6-8 //mm, à peine 2 fois plus longue que le calice, à tube droit, un peu ventru à la base.//
Marais, prés et landes humides, dans une grande partie de la France ; nul dans la région méditerranéenne. – Europe occidentale et centrale ; Sibérie, Himalaya. = Juin-septembre.